奧地利男子扮希特勒涉嫌美化納粹被捕

這名把自己打扮成希特勒模樣的小伙子日前被警方抓捕。

奧地利一名男子模仿希特勒，梳著分頭和仁丹胡，涉嫌美化納粹被警方逮捕。
在奧地利，宣揚美化希特勒納粹統治的年代是犯罪行為。

警方說："這名男子明白自己的所作所為。"

據報，這名25歲男子說自己叫作哈羅德·希特勒，他還專門跑到奧地利小鎮因河畔布勞瑙（Brunau am Inn），並在那座阿道夫·希特勒出生的房子前擺拍。
警方發言人福特納對BBC說，這名希特勒"模仿者"最近還搬到了德奧邊境去住。
警方稱，這名男子這種行為可不能簡單地看作是開個玩笑、或者玩兒什麼行為藝術。

福特納說："他對自己所作所為很清楚。"他還表示有人在維也納和東南部城市格拉茨看到過這名希特勒"模仿者"。

在西方社會，希特勒及納粹組織是極端邪惡的代名詞，而納粹禮作為對希特勒個人崇拜的具體化被多國法律明文禁止。

奧地利當地一家新聞網站也刊發了這名男子的照片。
就是為了防止像這名男子一樣的新納粹分子去膜拜，奧地利政府去年10月決定徹底拆除希特勒出生的那座房子。

那座房子在納粹時期成了希特勒的"聖地"，眾多遊客在當時趕往所在的小鎮觀光。

實際上，在西方，模仿希特勒納粹禮等舉動被法律明文禁止，此等舉止實在是毫無常識的魯莽行為。

在西方社會，希特勒及納粹組織是極端邪惡的代名詞，而納粹禮作為對希特勒個人崇拜的具體化被多國法律明文禁止。

不止如此，一切與納粹有關的元素都是敏感詞，不光在公開場合行納粹禮、佩戴納粹肩章會有牢獄之災，私人場合模仿希特勒的形像也會招致非議。
戰後，為防歷史重演，歐洲多國立法嚴厲禁止任何公開否認、美化、頌揚及為納粹辯護等行為。

根據奧地利頒布的《禁止納粹法》、《制服禁止法》及《徽章禁止法》等法，任何涉及納粹的違法行為都將受到法律制裁，包括行納粹禮、使用納粹標誌等行為，嚴重者可判處5至10年，甚至20年最高有期徒刑。

痴撚線
啲死左膠口口聲聲話包容、言論自由

歐洲哩d就叫身在福中不知福喇
你睇東南亞
越南 柬埔寨
再睇睇香港

學之前套希特拉黎左現代既戲咪得

又賴左膠
納粹嘢由二戰禁到而家啊

My Führer

拍戲夠可以有爆破場面啦，你唔係以為現實得呀？

中國呢邊幾時禁埋毛澤東呀

梗係唔得啦on9仔 刑事黎

我夠樣衰扮希特拉唔算美化掛

歐洲老納